[
    {
        "id": "0",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金经理。\n傅鹏博、朱少醒、刘格菘、葛兰、张坤、赵诣、归凯等明星基金经理在一季度的调仓操作随之曝光。",
        "answer": "傅鹏博、朱少醒、刘格菘、葛兰、张坤、赵诣、归凯"
    },
    {
        "id": "1",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金经理。\n“顶流”基金经理夏俊杰管理的仁桥泽源股票私募基金三季度加仓近18万股华域汽车，合计持仓接近1900万股。",
        "answer": "夏俊杰"
    },
    {
        "id": "2",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金经理。\nA股市场中，医药行业被视为长坡厚雪的赛道，医药基金经理人才辈出。安信基金基金经理池陈森从卖方研究到买方投研转型后，于2021年正式管理医药主题基金。",
        "answer": "池陈森"
    },
    {
        "id": "3",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金经理。\n杭州瑜瑶、深圳汇盛引发的私募基金跑路事件，震动了整个资管行业。据报道，深圳汇盛、杭州瑜瑶幕后操盘人都是磐京投资实控人毛崴。目前，毛崴已被带走调查，杭州瑜瑶股东、基金经理杨泽斌也已被带走。",
        "answer": "杨泽斌"
    },
    {
        "id": "4",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金经理。\n近日，华夏北交所主题基金基金经理顾鑫峰宣布，基于对北交所长期投资价值和当前北交所投资机遇的认可，其本人将在华夏北交所创新中小企业精选两年定开混合基金开放申赎期间（11月23日起至2023年12月6日（含当日））自购100万元，与投资者利益共享、风险共担。",
        "answer": "顾鑫峰"
    },
    {
        "id": "5",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n冠福股份的董事长是陈烈权，男，60岁；总经理是姚晓琴，男，49岁，学历背景为大专。",
        "answer": "陈烈权、姚晓琴"
    },
    {
        "id": "6",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n百洋医药集团董事长付钢表示，廊坊地理优势显著，营商环境一流，具备生物医药产业发展得天独厚的区位优势。",
        "answer": "付钢"
    },
    {
        "id": "7",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n日前，新华财经记者在2023明珠湾国际气候投融资大会上，专访了广州金融控股集团有限公司党委委员、监事会主席张铁强。",
        "answer": "张铁强"
    },
    {
        "id": "8",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n天龙集团的总裁、董事长均是冯毅，男，58岁，学历背景为硕士。截至发稿，天龙集团市值为34亿元。",
        "answer": "冯毅"
    },
    {
        "id": "9",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n此前，海兰信董事长申万秋表示：“在该项目通过技术认证后，将会向在全国其他主要沿海城市快速推广。”",
        "answer": "申万秋"
    },
    {
        "id": "10",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n北京福石同样具有上市公司背景，其实际控制人陈永亮同时是福石控股的实际控制人、董事长兼总经理。",
        "answer": "陈永亮"
    },
    {
        "id": "11",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n公司审议通过了《关于补选第八届董事会非独立董事候选人的议案》，同意提名公司副总经理、财务总监高秀炳先生为第八届董事会非独立董事候选人。",
        "answer": "高秀炳"
    },
    {
        "id": "12",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n近日，吉利科技集团有限公司发生工商变更，徐志豪由董事长兼总经理变更为董事兼总经理，黄海燕、彭家虎等卸任董事、监事，新增李书福为董事长，杨健为副董事长，李东辉、叶维列等为董事、监事。",
        "answer": "徐志豪、李书福、杨健、李东辉、叶维列"
    },
    {
        "id": "13",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\nST天圣11月24日举行2023年第一次临时股东大会，选举产生公司第六届董事会和监事会班子；在随后举行的公司第六届董事会第一次会议上，刘爽再次当选公司董事长及董事会战略委员会主任委员，并被聘任为公司总经理。\n根据公告，公司第六届董事会由7名董事组成，其中非独立董事4名，分别为刘爽、王欣、张娅和谈宗华；独立董事3名，分别为杨大坚、李定清和易润忠，任期三年。监事会成员包括2名非职工代表监事，钟梅（监事会主席）和余建伟，以及1名职工代表监事蒋长洪。董事会聘任牟伦胜、谈宗华为公司副总经理，王开胜为财务总监，王琴为董事会秘书。简历显示，刘爽，1993年9月出生，中国国籍，无境外居留权，本科学历，毕业于美国迈阿密大学牛津分校，会计学、经济学双学位。刘爽曾任天圣制药集团股份有限公司采购部部长、董事、副总经理，现任公司董事长兼总经理。截至目前，刘爽持有公司股份7500股，占比0.0024%，与公司实际控制人刘群为父子关系。",
        "answer": "刘爽、王欣、张娅、谈宗华、杨大坚、李定清、易润忠、钟梅、余建伟、蒋长洪、牟伦胜、谈宗华、王开胜、王琴"
    },
    {
        "id": "14",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的董事长和高层管理人员。\n重庆证监局认为，国城矿业涉嫌违反《中华人民共和国证券法》(以下简称《证券法》)第七十八条第二款的规定，构成《证券法》第一百九十七条第二款所述的“信息披露义务人报送的报告或披露的信息有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏”的行为。这其中，吴城时任国城矿业董事长，对上市公司全面工作负总责，是国城矿业涉嫌信息披露违法行为直接负责的主管人员。李金千时任国城矿业总经理，对上市公司经营管理负全面责任，是国城矿业涉嫌信息披露违法行为其他直接责任人员。郭巍时任国城矿业财务总监，负责上市公司财务管理等方面工作，是国城矿业涉嫌信息披露违法行为其他直接责任人员。公开信息显示，吴城为国城矿业董事长，本届任期至2026年1月29日，1985年4月生，清华大学五道口金融学院GFD金融博士课程在读。现任第十四届全国政协委员，内蒙古工商联副主席，北京浙江企业商会常务副会长，兰州大学理事会理事，国城控股集团有限公司董事长，国城矿业股份有限公司董事长、总经理。\n郭巍系财务总监，1981年2月生，本科学历，美国注册管理会计师，注册资产评估师，注册金融分析师，心理咨询师。历任中铁十一局集团第三工程有限公司财务经理，中铁资源伊春鹿鸣矿业有限公司副总会计师，国城控股集团有限公司企管部副部长，国城矿业股份有限公司企管部部长、财务副总监。现任国城矿业股份有限公司财务总监。至于李金千，现已不是公司总经理，目前公司总经理为朱胜利。",
        "answer": "吴城、李金千、郭巍"
    },
    {
        "id": "15",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金产品。\n2022年，金元顺安元启以35.60%的年度收益率在震荡市中“一战成名”，成为当年的网红产品。",
        "answer": "金元顺安元启"
    },
    {
        "id": "16",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金产品。\n杨富麟为经济学硕士，拥有7年证券从业经验、2.5年基金经理经验，其研究面实现大消费10个子行业全覆盖，能力圈以消费为核心，逐渐广泛辐射全市场高景气行业。在投资策略方面，他通过行业分散、个股集中的方式，构建有层次性的组合，力争下跌回撤小、上涨跟得上，力争抓住市场长期投资机会。从其在管产品来看，基金三季报数据显示，浦银安盛红利精选混合A近三年、近五年基金净值增长率分别为16.91%、114.55%。拟任浦银安盛策略优选混合基金经理。",
        "answer": "浦银安盛红利精选A 、浦银安盛策略优选混合"
    },
    {
        "id": "17",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金产品。\n深证50指数在设置流动性筛选、ESG负面剔除后，综合考虑自由流通市值排名、行业地位、公司治理得分等指标，优先选取三级行业内市值排名靠前、公司治理得分较高的公司，可纳入更多细分行业的代表性龙头。在行业分布上，深证50指数聚焦新兴产业，“深证50指数的行业覆盖均衡全面，能较好地反映我国经济产业结构的动态变化。”庞亚平表示，深证50ETF的发行，将丰富指数化投资工具，进一步满足投资者的配置需求。",
        "answer": "深证50ETF"
    },
    {
        "id": "18",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的基金产品。\n在供需基本面转弱的背景下，10月下旬以来，国内外原油期货价格持续走低，11月23日，国际油价全线下跌。业内人士认为，基于原油供需基本面偏弱的判断，预计未来原油期价仍会维持震荡偏弱走势。受国际油价影响，原油基金近期普遍表现不佳，截至11月23日，11月南方原油A、易方达原油A人民币、嘉实原油等多只原油基金净值跌幅超过6%，在QDII基金中跌幅居前，另外，华宝标普油气A人民币等多只基金也在11月内出现净值下跌。但原油基金表现低迷并没有影响投资者情绪，在油价低迷时，仍不断有资金入场，投资者对原油QDII的投资热情不减。近期发布原油基金溢价风险提示公告的不止易方达基金，还有多家基金公司也多次发布相关产品的溢价风险提示，比如嘉实基金11月也多次发布原油基金溢价风险提示公告。",
        "answer": "南方原油A、易方达原油A人民币、 嘉实原油、华宝标普油气A人民币"
    },
    {
        "id": "19",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的期权期货。\n芝加哥期货交易所玉米、小麦和大豆期价27日全线下跌。",
        "answer": "玉米、小麦、大豆"
    },
    {
        "id": "20",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的期权期货。\n六年来，大商所锐意进取，在LPG上实现了期权与期货同步上市，在PP、PVC和LLDPE上实现了多个期权品种同时上市，在棕榈油上实现了期权上市即引入境外交易者，开创了我国期权市场建设的诸多“首次”。在不断丰富产品体系的同时，大商所持续提升期权市场运行质量，为实体经济管理风险提供了更多得心应手的工具。\n截至目前，大商所共上市豆粕、玉米、铁矿石、LPG、PP、PVC、LLDPE、棕榈油、豆一、豆二、豆油共11个期权品种，涉及粮油、能源矿产、塑化等产业，累计挂牌合约超3万个。2022年期权累计成交量近1.79亿手，日均持仓量172.70万手，同比分别增长74.64%和30.94%，展现出了活跃的发展态势。特别是较为成熟的豆粕、玉米、棕榈油和铁矿石等期权品种，经过多年发展，其成交量已位居商品期权市场前列。根据国际期货业协会（FIA）的统计数据，2022年大商所豆粕、玉米和棕榈油期权分别位列全球农产品期权成交第1、2和4位，铁矿石期权则位居全球金属期权成交第1位。此外，PP、PVC、LLDPE作为具有中国特色的中间产品期权，在全球化工品期权中也有不俗表现。",
        "answer": "豆粕、玉米、铁矿石、LPG、PP、PVC、LLDPE、棕榈油、豆一、豆二、豆油"
    },
    {
        "id": "21",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的大宗商品。\n美元降息周期下的资源类行业，能源、黄金等大宗商品行业将受益；消费驱动型经济下的受益行业，譬如白酒、医药等。",
        "answer": "能源、黄金"
    },
    {
        "id": "22",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的大宗商品。\n值得一提的是，与铁矿石、原油等价格同步上涨的是，近期大宗商品价格整体呈现上涨趋势。",
        "answer": "铁矿石、原油"
    },
    {
        "id": "23",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n我持有郑中设计的股票已经有20%的涨幅，现在是否应该卖出？",
        "answer": "郑中设计"
    },
    {
        "id": "24",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n现在对禾迈股份进行加仓是否是一个好时机？",
        "answer": "禾迈股份"
    },
    {
        "id": "25",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n豫能控股的表现怎么样？我是否可以买入？",
        "answer": "豫能控股"
    },
    {
        "id": "26",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n海光信息和北方华创在公司成长性上，哪个公司更胜一筹？",
        "answer": "海光信息、北方华创"
    },
    {
        "id": "27",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n帮我比较一下五粮液和海尔智家哪只更值得投资？",
        "answer": "五粮液、海尔智家"
    },
    {
        "id": "28",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n航天智装的盈利能力怎么样？",
        "answer": "航天智装"
    },
    {
        "id": "29",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n当地时间11月16日消息，知情人士称，谷歌表示将推迟发布AI模型Gemini，预计发布时间推迟至明年第一季度。",
        "answer": "谷歌"
    },
    {
        "id": "30",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n获取中国能建在哪些方面取得了一定成果，获取中国电建在哪些方面取得了一定成果。",
        "answer": "中国能建、中国电建"
    },
    {
        "id": "31",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n”深圳市国资委力挺万科“这一事件的具体内容是什么？可能对万科产生什么影响？",
        "answer": "万科A"
    },
    {
        "id": "32",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n中国建筑近期的资金流向怎么样？支撑位是多少？",
        "answer": "中国建筑"
    },
    {
        "id": "33",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n海峡股份公告，目前，公司全资子公司投建的新海客运综合枢纽建设工作已基本完成，将于11月29日投入试运营。新海客运综合枢纽年设计通过能力为旅客2200万人次，车辆320万辆次，投入运营后将成为集港口候船、登离船、口岸查验、枢纽商业和交通“零换乘”等功能于一体的全国最大港口客滚综合枢纽，将助力新海港成为琼州海峡大通道的关键枢纽港、口岸门户、链接陆岛的关键节点。",
        "answer": "海峡股份"
    },
    {
        "id": "34",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n美东时间周五（11月24日），扫地机器人公司iRobot收盘大涨近40%，股价升至41.48美元/股，市值来到了11.56亿美元。此前，有媒体报道称，欧洲监管机构将批准亚马逊收购iRobot的交易。去年8月，亚马逊宣布，将以61美元/股的价格现金收购iRobot，交易总作价约为17亿美元，包括iRobot的净债务。不过，今年7月下旬，两家公司宣布，双方已同意将收购价格降低约15%。根据修订后的协议，亚马逊将以每股51.75美元的价格收购iRobot，总价值约为14亿美元。",
        "answer": "亚马逊、iRobot"
    },
    {
        "id": "35",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n今年以来，锂电池需求受阻叠加产业链产能快速扩张，“产能过剩”之势席卷全产业链。整个产业链产能利用率偏低，高工锂电董事长张小飞分享的数据显示，今年上半年锂电行业四大主材企业的产能利用率普遍跌至60%以下，部分企业甚至已经跌到40%以下。“（几乎）所有的项目都在放缓，做设备的企业会觉得很多项目都在往后拖。”有锂电设备公司人士在会上表示，今年以来，客户的扩产有明显放缓，阶段性的几个日子，甚至没有投标的机会。",
        "answer": "高工锂电"
    },
    {
        "id": "36",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n一度扬帆顺风的光伏产业，在过去几年中，面对潜在的高利润诱惑，吸引了众多非光伏行业的上市公司跨界转战，试图分得一杯羹。然而，今年下半年以来，出现了一个显著的趋势：一些跨界公司开始放弃或削减其光伏项目，包括皇氏集团（002329.SZ）、乐通股份（002319.SZ）、奥维通信（002231.SZ）等近十家公司。此外，还有一些光伏龙头放缓投资计划，如大全能源（688303.SH）、通威股份（600438.SZ）。业内人士表示，诸多因素导致了这股热潮的退却，包括市场变化、技术门槛、政策调整等等。光伏产业经历了从快速扩张到现在的理性回调，行业的自我调整和生态平衡正在逐步展现。从财务状况来看，较多选择退出的跨界企业都面临着经营压力。不过，皇氏集团、乐通股份等公司并未“全身而退”，仍在保持对光伏市场的关注，寻求进一步开拓的可能性。",
        "answer": "皇氏集团、乐通股份、奥维通信、大全能源、通威股份"
    },
    {
        "id": "37",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n据Choice数据统计，近一个月机构调研的短剧行业上市公司为恺英网络、盛天网络、中文在线、华策影视、完美世界、因赛集团、天娱数科。其中，恺英网络同期机构来访接待量最多，为266家。恺英网络11月23日发布调研公告称，公司长期持续关注和研究新玩法、新科技、新趋势的发展，互动影游开发成本较低，容易在直播、短视频等社交媒体上传播，内部已有项目组对短剧和互动影游进行探索布局，并将结合行业发展及自身实际适时进行经营实践。天风证券孔蓉等人表示，恺英网络新游上线表现出色，储备产品丰富，手游、VR 游戏、小游戏、短剧和互动影游均有探索布局。",
        "answer": "恺英网络、盛天网络、中文在线、华策影视、完美世界、因赛集团、天娱数科、天风证券"
    },
    {
        "id": "38",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n分析人士表示，目前锂电池负极材料以石墨为主，其虽有高电导率和稳定性优势，但在能量密度方面的发展已接近其理论最大值372mAh/g 。而硅材料的理论容量高达4200mAh/g，可实现对这一限制的超十倍扩容。因其在能量密度上发展潜力，硅基负极被视为下一代理想负极。据高工锂电不完全梳理，宁德时代、亿纬锂能、中创新航、蜂巢能源等头部电池企业已凭借其硅基负极的性能优势，落地高能量密度电池产能，抢占市场。",
        "answer": "高工锂电、宁德时代、亿纬锂能、中创新航、蜂巢能源"
    },
    {
        "id": "39",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n今日，外交部发言人毛宁宣布，为便利中外人员往来服务高质量发展和高水平对外开放，中方决定试行扩大单方面免签国家范围，对法国、德国、意大利、荷兰、西班牙、马来西亚6个国家持普通护照人员实行单方面免签政策。2023年12月1日至2024年11月30日期间，上述国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友和过境不超过15天，可免办签证入境。\n“目前公司已第一时间通知了海外合作旅行商这一利好消息，这将有助于双方进一步开展入境游产品方面的合作。”中青旅（600138.SH）旗下中青旅国际旅游相关负责人告诉记者，公司针对法国、德国、意大利、荷兰、西班牙、马来西亚都有相关入境游产品售卖，今年来看德国市场恢复最快，荷兰市场的恢复情况也很好。",
        "answer": "中青旅"
    },
    {
        "id": "40",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\nAI大模型日新月异，带动智算产业与应用壮大。为满足庞大算力需求，智算中心建设如火如茶地展开，给以AI服务器为核心的智算中心产业链带来利好。在预训练模型和多模态技术加持下，AIGC取得突破性进展，早期单一的NLP（自然语言处理）或CV（通用视觉）模型，已发展到语言文字、图形图像、音视频等多模态、跨模态模型，并催生下游视频分析的进步和自动驾驶的升级。终端产品中，软硬件协同驱动PC端AI发展，AIPC将带来颜覆式的交互体验，预计PC端AI智能化进程将进入快车道。\n半导体底部将过，产业链国产化趋势显现，期待NAND招标进展。全球半导体销售额月度环比八连增，同比降幅自2023年5月起呈逐步收窄趋势，行业正迎来回暖。根据WSTS预计，2024年全球半导体销售额将增长12%，达到5760亿美元。中国大陆半导体设备市场的规模快速增长，目前中国半导体行业对设备进口依赖程度较大，国产化率提升空间较大。此外，随着供应链安全重要性日益增加，存储国产替代进程加速。2023年NAND保持供需双端增长，考虑到下游智能手机和PC需求有望复苏，叠加车规高端存储需求增长，未来NAND市场空间较为广阔，国产NAND招标进展值得期待。\n综上，建议关注手机产业链领域投资标的：1）摄像模组：舜宇光学科技、欧菲光、丘钛科技、高伟电子等；2）零组件：韦尔股份、水晶光电、蓝特光学、聚辰股份等；3）生物识别：汇顶科技。",
        "answer": "舜宇光学科技、丘钛科技、欧菲光、高伟电子、韦尔股份、水晶光电、蓝特光学、聚辰股份、汇顶科技"
    },
    {
        "id": "41",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n近日，北京华软新动力私募基金管理有限公司等爆发投资风险后，社会高度关注。初步判断，相关人员控制杭州瑜瑶、深圳汇盛等多家机构，多层嵌套投资，存在虚假宣传、报送虚假信息、违规信披等情形，还可能涉嫌违法犯罪行为，后续将立案调查，从严处理违法违规行为。另据了解，公安机关已经介入，控制涉案人员。接下来将做好沟通衔接，积极稳妥推进风险处置，进一步促进行业规范运作，保护投资者合法权益。",
        "answer": "北京华软新动力私募基金管理有限公司、杭州瑜瑶、深圳汇盛"
    },
    {
        "id": "42",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n截至11月21日，今年以来清盘基金的数量高达233只，已超去年同期，接近去年全年的水平。其中，权益类基金产品成为今年清盘主力，占比超过76%，创历史新高。今年以来，由于市场整体相对低迷，导致部分规模较小的基金产品面临赎回和净值下跌的双重压力，最终不少产品因此清盘。从历史上看，2018年因为市场大跌，当年清盘基金的数量也创下了历史最高。近期，又有多家基金公司发布了旗下部分产品合同终止及基金财产清算的提示性公告。11月19、20日南方基金连续两日发布公告，截至2023年11月17日日终，南方中证科技100ETF，在《基金合同》生效2年后已连续30个工作日基金资产净值低于1亿元，出现基金合同终止事由。本月以来，还有多家基金公司已发布了旗下部分产品的清算报告。",
        "answer": "南方基金"
    },
    {
        "id": "43",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n11月27日，北京金额资产交易所披露主承销商关于金科地产集团股份有限公司2020年度第二期中期票据未按期足额兑付的进展公告。公告显示，本期债券简称“20金科地产MTN002”，发行金额10亿元，债项余额9亿元，债券利率5.48%，应于2023年2月25日、3月25日、4月25日、5月25日、8月25日分期兑付本金0.5亿元、0.5亿元、0.5亿元、0.5亿元、7亿元及相应利息，共计本金约9.45亿元，利息4521万。截至2023年8月25日日终，发行人未能按期足额兑付上述本息，后续主承销商中国民生银行股份有限公司将督导发行人及时披露信息、筹措偿债资金，组织召开持有人会议，商议持有人权益保护有关事宜，安排后续偿债相关事务，定期披露后续违约处置工作进展。截至目前，公司存续期债券共15只，余额为122.39亿元；存续期中资美元债共1只，余额为3.25亿美元，已违约。",
        "answer": "金科地产集团股份有限公司、中国民生银行股份有限公司"
    },
    {
        "id": "44",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n实体经济是强国之本、大众民生是兴国之基。作为实体经济的血脉，银行正在以服务实体经济为宗旨、以营造良好金融环境为导向，多措并举地促进实体经济的高质量发展。为进一步引导银行业支持实体经济、助力构建我国经济高质量发展新格局，日前，中国银行业协会发布了《关于调整银行部分服务价格提升服务质效的倡议书》，提出取消商业汇票工本费、减免个人存款账户对账单打印费、综合提升信用卡服务质效等多项倡议。《倡议书》发布后，平安银行高度重视，第一时间发布《关于响应中国银行业协会提升服务质效倡议的公告》，此后相继发布多个公告落实倡议降费内容，覆盖商业汇票、个人存款账户对账单、安全认证工具、信用卡服务等多项业务领域。此举旨在将惠企利民落到实处，切实改善金融服务体验、提升金融服务质效，支持实体经济发展。",
        "answer": "平安银行"
    },
    {
        "id": "45",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n11月24日，苏州银行与海通证券在苏州联合举办 “汇聚金融力量 赋能向实而行” 一体化金融服务论坛。苏州市委常委、常务副市长顾海东，苏州银行党委书记、董事长崔庆军，海通证券党委副书记、总经理李军出席会议并致辞。\n顾海东常务副市长代表苏州市委、市政府对本次论坛的举办表示热烈祝贺。他表示，苏州银行与海通证券联合举办一体化金融服务论坛，是一次金融界与企业界的“思想大碰撞”，旨在探讨金融赋能实体经济的新方法、新思路，为产业创新注入苏式金融新动能。希望苏州银行和海通证券以战略签约为契机，进一步提升金融服务质量，强化创新能力，放大金融服务经济社会效能。苏州市委、市政府将一如既往服务好、保障好金融业发展，以贴心的服务、优质的环境助力提升金融服务社会发展质效，奋力谱写好强富美高新苏州现代化建设的新篇章。",
        "answer": "苏州银行、海通证券"
    },
    {
        "id": "46",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n在此轮光伏产业的周期波动中，储能成为不可忽视的增长机遇。在今日举办的彭博新能源财经上海峰会中，多位光伏企业负责人谈到，目前产业链的价格已经到了底部，很难有继续压缩的空间，而在新型电力系统的建设中，更需要通过储能为新增装机和用户之间构建平衡体系。复盘今年光伏市场，既有符合预期的新增装机高增长，也有不符合“预期”的意外。阿特斯（688472.SH）董事长瞿晓铧在会上表示，今年全球光伏新增装机预计超过400GW，甚至有望达到450GW，这在2030年以前可能会持续。但他也提到，从整个产业链的健康有序发展来讲，它好像又没有达到“预期”。特别是今年下半年，光伏产业链价格变化非常迅速，导致在需求高增长的时代，所有光伏的企业反而面临更加巨大的挑战。",
        "answer": "阿特斯"
    },
    {
        "id": "47",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的公司。\n“公司流感疫苗车间临时停产，造成新流感季产品上市销售时间延迟，第三季度销售为零，对全年业绩也将产生不利影响。”在27日举行的第三季度业绩说明会上，金迪克（688670.SH）董事长余军如此说道。其中余军表示的停产，指的是今年7月份江苏泰州大暴雨过后，金迪克在流感疫苗车间出现渗水等情况下，采取临时停产并将特定期间生产的产品报废一事。由于四价流感病毒裂解疫苗是金迪克目前上市的唯一产品，临时停产给公司造成了直接的冲击。根据数据显示，2023年Q3单季，金迪克实现营收-629.90万元，同比下降103.09%；归母净利润-4615.81万元，同比下降163.34%。",
        "answer": "金迪克"
    },
    {
        "id": "48",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n有什么适合买的乳品行业股票吗？",
        "answer": "乳品"
    },
    {
        "id": "49",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业板块。\n疫情结束后，医药一直低迷，医药是发疫情财吗？医药板块的行情在哪里？",
        "answer": "医药"
    },
    {
        "id": "50",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n数字孪生行业的整体涨跌情况如何？",
        "answer": "数字孪生"
    },
    {
        "id": "51",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n哪些股票是跟户外露营、骑行、飞盘相关的？",
        "answer": "户外露营"
    },
    {
        "id": "52",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n养老金入市是什么意思？",
        "answer": "养老金"
    },
    {
        "id": "53",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\nAIGC快速发展，将对低代码提供商产生怎样的影响？",
        "answer": "AIGC概念"
    },
    {
        "id": "54",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n11月27日，记者从山西省科技厅获悉，针对燃料电池领域，日前太原钢铁（集团）有限公司首次开发出超级超纯铁素体TFC22-X连接体材料并实现了批量供货，填补了国内空白，解决了燃料电池行业关键战略材料“卡脖子”问题。",
        "answer": "燃料电池"
    },
    {
        "id": "55",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n近期金价表现强势，主要原因是什么？后市金价走势将如何演绎？申银万国期货分析师林新杰分析称，美国经济数据降温助推贵金属价格，后市维持逢低买入黄金观点。",
        "answer": "贵金属、黄金"
    },
    {
        "id": "56",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n本周电网板块股价整体呈现下跌走势，跌幅前三分别为电工仪器仪表（-4.0%）、配电设备（-3.7%）和线缆部件（-2.2%）。个股方面，本周跌幅前三分别为炬华科技（-6.2%）、良信股份（-4.7%）和万马股份（-4.0%）。",
        "answer": "电工仪器仪表、配电设备、线缆部件及其他"
    },
    {
        "id": "57",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n美容护理各公司不断完善产品布局，优化业务结构，加大渠道布局力度，长期来看国货品牌竞争力增强、市场份额将进一步提升。医美行业中长期来看，医美+护肤品联动具有融合趋势，渗透率仍有较大提升空间，合规监管随行业发展逐步细化完善，利好行业内牌照齐全、产品矩阵完善、在研产品丰富、研发实力强劲的龙头企业。建议关注：珀莱雅、贝泰妮、爱美客等。",
        "answer": "美容护理"
    },
    {
        "id": "58",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n目前碳酸锂处于供给过剩的状态已形成行业共识，整个行业仍处于去库存阶段，原因是前年、去年行业扩产太快且跨界进入的企业太多，造成碳酸锂供大于求。不过随着碳酸锂价格的下行，一些高位入局或跨界的企业正在逐步清退，但目前清退力度还不够，只有当碳酸锂价格跌至较低位置，部分企业因成本劣势出现亏损主动退出时，行业才会接近供需平衡的节点。",
        "answer": "能源金属"
    },
    {
        "id": "59",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n本周全国水泥市场价格环比回落0.8%。价格下调区域主要为华东、中南、西南地区。11月下旬，国内水泥市场需求量环比略有减弱，北方地区正式进入冬休期，南方地区受资金短缺，房地产不景气等因素影响，北方出货率已低于4成，华东、华南地区出货率仍有7成，由于企业对市场维护信心不足，导致多区域价格出现回落，我们预计水泥后期价格将会继续维持震荡调整走势。",
        "answer": "水泥、房地产"
    },
    {
        "id": "60",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n今年以来电网招标保持较高景气度，主要企业收入、盈利能力同比显著提升，2024-2025年将迎来电网设备交付高峰。随着“大基地”建设的稳步推动，面向“十五五”的电网投资计划有望陆续出炉。今年以来电力市场与现货交易政策频出，用户侧调节能力有望逐步打开，催生包括虚拟电厂、需求侧响应在内的用户侧投资机会。2024年有望启动特高压柔性直流项目招标，换流阀价值量有望大幅提升；”十四五“电力规划中期调规有望在近期落地，夯实特高压和主网建设持续性。",
        "answer": "电网设备、电力"
    },
    {
        "id": "61",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n上周北向资金净流入银行板块2.62亿，在各行业中排名靠前。个股方面，31家流入、11家流出。流入规模居前的有中国银行（+2.59亿）、农业银行（+2.39亿）、江苏银行（+1.99亿）、工商银行（+1.93亿）、兴业银行（+1.76亿）。流出规模较大的有招商银行（-7.82亿）、平安银行（-6.19亿）、宁波银行（-1.01亿）、光大银行（-0.86亿）、成都银行（-0.56亿）。",
        "answer": "银行"
    },
    {
        "id": "62",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的行业。\n基础化工板块方面，2020Q1-2022Q2公募基金对基础化工股票整体配置比例持续回升并上升至阶段性高点，到2023Q3该比例呈现持续回落趋势，其中22Q2该季度公募基金所持基础化工股市值占重仓持股配置比例为3.47%，到2023Q3该比例下降至2.49%，yoy-0.92pcts，qoq-0.10pcts。2023Q3基础化工股票于A股中市值占比为3.69%，yoy-0.56pcts，qoq+0.17pcts。",
        "answer": "基础化工"
    },
    {
        "id": "63",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n《Nature》在评论曹原当选“年度人物”的原因时说，“他在文章中指出，两个平行的石墨烯以1.1度角排列时，将会出现奇异的超导电性。这个发现在世界上引起了很大的震动，它在凝聚态物理学中开创了一个新的研究方向，吸引了大量的科学家去研究它。”曹原的这一举动，在物理学学界看来，是解开了国际上107年来最大的难关，也是在石墨烯超导电性上，实现了一次重要的突破性进展。",
        "answer": "石墨烯"
    },
    {
        "id": "64",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n金智科技在机构调研时表示，公司2023年前三季度实现营业收入11.69亿元，同比增长20.70%，主要为智慧能源业务收入规模提升影响；净利润2331.62万元，同比增长43.82%，扣除非经常性损益的净利润1766.52万元，同比增长71.83%，主要为营业收入增长及主营业务利润逐步恢复影响。总体来看，公司智慧能源、智慧城市业务的订单较上年同期均有所增长。",
        "answer": "智慧城市"
    },
    {
        "id": "65",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n神通科技总经理朱春亚在今天举行的第三季度业绩说明会上表示，公司已与多家知名HUD厂商、激光雷达厂商以及毫米波雷达厂商进行洽谈，公司HUD反射镜、激光雷达透镜、毫米波雷达透镜产品已通过多家客户验证并取得订单或意向订单，目前已有小批量供货。",
        "answer": "激光雷达"
    },
    {
        "id": "66",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n业绩上来看，部分东北振兴概念股前三季度业绩表现较好，34股净利润实现增长或扭亏。受益于国内轮胎需求逐步复苏，S佳通前三季度实现净利润1.3亿元，同比增加613.09%，居于首位。另外，哈药股份、东北制药净利润增幅均超70%。",
        "answer": "东北振兴"
    },
    {
        "id": "67",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n今年以来电网招标保持较高景气度，主要企业收入、盈利能力同比显著提升，2024-2025年将迎来电网设备交付高峰。随着“大基地”建设的稳步推动，面向“十五五”的电网投资计划有望陆续出炉。今年以来电力市场与现货交易政策频出，用户侧调节能力有望逐步打开，催生包括虚拟电厂、需求侧响应在内的用户侧投资机会。2024年有望启动特高压柔性直流项目招标，换流阀价值量有望大幅提升；”十四五“电力规划中期调规有望在近期落地，夯实特高压和主网建设持续性。",
        "answer": "虚拟电厂、特高压"
    },
    {
        "id": "68",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n着眼群众需求，经过司徒镇政府及村两委商讨后，今年初，张寺村充电桩项目正式立项。经司徒镇政府审批、第三方规划、招投标等程序后，项目于今年8月正式动工。司徒财政分局向上争取资金13万元、先后投入25万元，新建2座充电桩及其配套设施，并纳入丹阳市充电桩布点网络。这也是丹阳市第一个村级惠民汽车充电桩项目。",
        "answer": "充电桩"
    },
    {
        "id": "69",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n近年来，中国数字贸易蓬勃发展，成为贸易强国建设的重要支柱，主要表现在：规模持续扩大，2022年中国可数字化的服务贸易规模达3727亿美元，再创历史新高，跨境电商进出口规模首次突破2万亿元；结构持续优化，2022年电信、计算机和信息服务贸易规模约为1242亿美元，占比接近1/3；技术创新持续加快，世界知识产权组织发布的全球创新指数排名显示，2022年中国创新能力综合排名全球第11位，人工智能、物联网等发明专利授权量居世界首位；国际合作持续深化，加强与中亚国家、上合组织国家、“一带一路”共建国家等数字规则对接与交流合作，数字贸易朋友圈不断扩大；互利共赢成效明显。建立丝路电商合作先行区，扩大电商领域对外开放，与丝路电商伙伴国共享中国市场机遇和数字经济发展红利。",
        "answer": "人工智能、物联网、一带一路、电商概念、数字经济"
    },
    {
        "id": "70",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n本届中国海博会和海洋周期间，盐田区立足自身优势，与深圳市规划和自然资源局联合主办海洋产业招商大会等系列活动，推动海洋产业集聚壮大势头更加迅猛，海洋经济高质量发展动能更加强劲。近年来，盐田区主动融入服务国家“海洋强国”战略和深圳建设“全球海洋中心城市”的愿景中。2022年，全区海洋生产总值占GDP比重达26.8%，其中海洋交通运输、滨海旅游、海洋生物医药、海洋现代服务增加值占全区海洋生产总值比重超过84%。盐田港2023年1-10月集装箱吞吐量1109.2万标箱，占深圳港半壁江山，成为全球第四个、华南首个具备LNG加注服务能力的枢纽港。盐田区将全力打造海洋高质量发展新亮点、新标杆，成为深圳实施“双循环”战略的东部门户。",
        "answer": "海洋经济"
    },
    {
        "id": "71",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n近期，无人驾驶概念股强势走高，增量资金持续涌入，为汽车赛道注入新势能，而相关法规落地使得L3、L4级别自动驾驶汽车获准上路，有望力促国内无人驾驶技术发展。",
        "answer": "无人驾驶"
    },
    {
        "id": "72",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n北向资金方面，当日北斗导航板块北向资金持股市值为76.43亿元，增持0.75亿元。其中增持最多的是易华录，增持了0.69亿元。减持持最多的是海格通信，减持了0.65亿元。",
        "answer": "北斗导航"
    },
    {
        "id": "73",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n11月23日14点3分，3D玻璃板块指数报1194.987点，涨幅达2%，成交59.95亿元，换手率3.38%。板块个股中，涨幅最大的前5个股为：华映科技报4.32元，涨9.92%；长信科技报7.22元，涨6.18%；联创电子报10.89元，涨3.22%；凯盛科技报13.44元，涨3.07%；信濠光电报64.47元，涨2.33%。",
        "answer": "3D玻璃"
    },
    {
        "id": "74",
        "question": "你是一个实体识别助手。请列出以下内容中提及的股市概念板块。\n11月26日，以“携手应对气候变化，共创绿色低碳未来”为主题的碳交易论坛在深圳国际低碳城举办。论坛围绕深港碳市场发展机遇、碳金融创新实践等内容，邀请了领域内专家学者、金融机构及企业代表共同探讨碳交易相关前沿话题，探索创新发展路径。",
        "answer": "碳交易"
    }
]